+++
title = "数据管理"
description = "在机器学习的算法开发、模型训练和模型发布的过程中，对训练数据、代码、模型文件等数据文件进行管理。"
weight = 2
+++

在机器学习的算法开发、模型训练和模型发布的过程中，对训练数据、代码、模型文件等数据文件进行管理。数据管理实现了对数据的上传、更新、下载、删除等操作。

**准备工作**：需要管理员提前创建好 PVC，并绑定 Machine Learning 平台上的项目。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **数据管理**。

	在数据管理页面，显示了管理员创建的 `AMLProjectBinding` 的 PVC 下 `volume` 的名称，作为存储数据并管理的名称。

	![pvcname](/img/pvcname.png?classes=big)
	
	此图为管理员创建的 `AMLProjectBinding` 的 PVC YAML 截图：
	
	![pvc](/img/pvc.png?classes=big)
	
	其中 `claimName` 会在 Jupyter 的 **Files** 下显示。
	
	![jupytername](/img/jupytername.png?classes=big)

3. 单击数据管理的文件夹名称，查看文件夹下的内容。其中 ***用户的登录名*** 和 **project** 文件夹是与 Jupyter 同步显示的。

4. 单击 **上传文件**，选择文件上传。选择文件或文件夹复选框后，支持重命名、下载、复制到、移动到、删除操作。  
支持一次上传多个文件。

5. 单击 **创建目录**。在 **创建目录** 窗口的 **目录名称** 框中，输入名称后，单击 **创建**。

6. 创建目录后，选择创建的文件夹复选框后，支持重命名、下载、复制到、移动到、删除操作。